<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Charles Messner</title>
    <link href="https://messner-sap.github.io/publii/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://messner-sap.github.io/publii" />
    <updated>2024-09-11T13:55:53+02:00</updated>
    <author>
        <name>Charles Messner</name>
    </author>
    <id>https://messner-sap.github.io/publii</id>

    <entry>
        <title>Dienstleistungen</title>
        <author>
            <name>Charles Messner</name>
        </author>
        <link href="https://messner-sap.github.io/publii/dienstleistungen/"/>
        <id>https://messner-sap.github.io/publii/dienstleistungen/</id>
        <media:content url="https://messner-sap.github.io/publii/media/posts/1/settings-265131_1280.jpg" medium="image" />
            <category term="Über Mich"/>

        <updated>2024-09-11T13:55:53+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://messner-sap.github.io/publii/media/posts/1/settings-265131_1280.jpg" alt="" />
                    Als erfahrener SAP-Entwickler und Freelancer biete ich eine breite Palette an maßgeschneiderten Dienstleistungen an, um Ihre SAP-Systeme zu optimieren und Ihre Geschäftsprozesse zu unterstützen. Von der individuellen ABAP-Entwicklung über die Erweiterung von SAP-Standardfunktionen bis hin zur Formular- und Schnittstellenentwicklung – ich stelle sicher, dass Ihre&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://messner-sap.github.io/publii/media/posts/1/settings-265131_1280.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Als erfahrener SAP-Entwickler und Freelancer biete ich eine breite Palette an maßgeschneiderten Dienstleistungen an, um Ihre SAP-Systeme zu optimieren und Ihre Geschäftsprozesse zu unterstützen.</p>
<p>Von der individuellen ABAP-Entwicklung über die Erweiterung von SAP-Standardfunktionen bis hin zur Formular- und Schnittstellenentwicklung – ich stelle sicher, dass Ihre Anforderungen präzise umgesetzt werden.</p>
<p>Zudem unterstütze ich Sie bei der Datenmigration, der Anpassung an S/4HANA, der Fehleranalyse, der technischen Konzeption sowie bei Schulungen und Coaching. Lassen Sie uns gemeinsam Ihre SAP-Projekte erfolgreich vorantreiben.</p>
<div class="post__toc">
<h3>Table of Contents</h3>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pk">ABAP-Programmierungen</a>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pl">Individuelle Reports</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pm">Erweiterung des SAP-Standards</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pn">Schnittstellen</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4po">S/4HANA-Migration und -Anpassungen</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pp">Fehleranalyse und Debugging</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pq">Module</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pr">Formulare</a>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4ps">SAPscript</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pt">Adobe Forms / Forms by Adobe</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pu">Umstellung Formulartechnologie</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4pv">Datenmigration</a>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4q0">Kommunikation</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4q1">Unterchiedliche Quellsysteme</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4q2">Projekterfahrung</a>
<ul>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4q3">Teilprojektleitung</a></li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4q4">Konzeption</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#mcetoc_1i7gf0vjb4q5">Schulung und Coaching</a></li>
</ul>
</div>
<h2 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pk">ABAP-Programmierungen</h2>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pl">Individuelle Reports</h3>
<p>Von klassischen Z-Entwicklungen bis hin zu objektorientierter Programmierung (ABAP-OO) entwickle ich effiziente und skalierbare Programme in ECC und S/4HANA. Ich sorge dafür, dass Ihre spezifischen Anforderungen präzise und performant umgesetzt werden, um optimale Ergebnisse zu erzielen.</p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pm">Erweiterung des SAP-Standards</h3>
<p>Ich unterstütze Sie bei der Erweiterung von SAP-Standardfunktionen durch gezielte Anpassungen wie User Exits, BAdIs und Enhancements. Diese Erweiterungen ermöglichen es, die Standard-SAP-Anwendungen an Ihre speziellen Geschäftsanforderungen anzupassen, ohne die Kernsysteme zu beeinträchtigen. </p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pn">Schnittstellen</h3>
<p>In der Schnittstellenentwicklung biete ich Unterstützung bei verschiedenen Arten von Schnittstellen im SAP-Umfeld wie</p>
<ul>
<li>IDOCs,</li>
<li>RFC,</li>
<li>WebServices (SOAP oder PI/PO)</li>
<li>aber auch rein Dateien-basierte Schnittstellen</li>
</ul>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4po">S/4HANA-Migration und -Anpassungen</h3>
<p>Ich unterstütze bei der Anpassung und Optimierung von alten ECC-Entwicklungen für S/4HANA. Dies umfasst die Analyse und Umstellung von bestehenden Z-Programmen, die Anpassung von Funktionen an die neue Architektur und die Nutzung von neuen Technologien und Features in S/4HANA, um die Leistung und Effizienz Ihrer Systeme zu maximieren.</p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pp">Fehleranalyse und Debugging</h3>
<p>Ich biete umfassende Fehleranalyse und Debugging-Dienste für Ihre SAP-Systeme an. Dazu gehören die Identifizierung und Behebung von Fehlern in ABAP-Programmen, die Optimierung der Systemleistung sowie die Unterstützung bei der Fehlersuche und -behebung. Ziel ist es, eine reibungslose Funktionalität und Effizienz Ihrer SAP-Anwendungen sicherzustellen.</p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pq">Module</h3>
<p>Ich habe umfangreiche Erfahrung in den SAP-Modulen SD, MM, CS, FI, CO und PP gesammelt. Für einen Entwickler ist jedoch die Modulwahl nicht der entscheidende Faktor; vielmehr zählt die Fähigkeit, sich schnell in neue Module einzuarbeiten und individuelle Lösungen effektiv zu realisieren.</p>
<h2 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pr">Formulare</h2>
<p>Zusammen mit den Fachabteilungen konzipiere und gestalte ich Formulare nach Ihren Anforderungen, einschließlich der Anpassung von Standardformularen an spezifische Bedürfnisse.</p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4ps">SAPscript</h3>
<p>Ich biete weiterhin Unterstützung bei der Pflege und Erweiterung von SAPscript-Formularen an. Auch wenn moderne Technologien wie Adobe Forms bevorzugt werden, kann SAPscript für bestehende Systeme und Prozesse weiterhin effizient genutzt werden. Ich stelle sicher, dass Ihre SAPscript-Formulare optimal angepasst und gewartet werden, um Ihre Anforderungen zu erfüllen.</p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pt">Adobe Forms / Forms by Adobe</h3>
<p>Ich entwickle und passe Adobe Forms für Ihre SAP-Anforderungen an. Sei es im ECC-Umfeld mit Adobe Forms oder im S/4 HANA mit den neuen und nur mit BRF+ nutzbaren Forms by Adobe. Im Vergleich zu klassischen ECC Adobe Forms bieten die neuen "Forms by Adobe" erweiterte Funktionen und eine verbesserte Benutzerfreundlichkeit. </p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pu">Umstellung Formulartechnologie</h3>
<p>Bei einer S/4HANA-Einführung unterstütze ich die Umstellung von SAPscript auf Adobe Forms. Während SAPscript theoretisch weiterhin verwendet werden könnte, wird nur noch Adobe Forms / FOrms by Adobe von der SAP weiterhin unterstützt und bieten eine verbesserte Funktionalität und Flexibilität für moderne Dokumentenerstellung. </p>
<h2 id="mcetoc_1i7gf0vjb4pv">Datenmigration</h2>
<p>In der Datenmigration unterstütze ich Sie bei der effizienten Übertragung Ihrer Daten mit Tools wie LSMW (Legacy System Migration Workbench) und LTMC (Legacy Transfer Migration Cockpit). Diese Werkzeuge ermöglichen die strukturierte und fehlerfreie Migration von Altdaten in Ihre neuen SAP-Systeme, inklusive Datenvorbereitung, Mapping und Validierung.</p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4q0">Kommunikation</h3>
<p>Ich bin begeistert von der Kommunikation und Zusammenarbeit mit Fachabteilungen und Modulberatern während der Datenmigration. Der Austausch von Wissen und die enge Abstimmung stellen sicher, dass alle Anforderungen präzise erfasst und umgesetzt werden. Diese Zusammenarbeit trägt maßgeblich zu einer erfolgreichen und reibungslosen Datenmigration bei.</p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4q1">Unterchiedliche Quellsysteme</h3>
<p>Bei der Datenmigration berücksichtige ich unterschiedliche Quellsysteme, sei es Non-SAP oder SAP ECC. Die Herausforderungen variieren je nach Datenquelle, daher ist eine präzise Analyse und Anpassung notwendig, um eine fehlerfreie und effiziente Migration sicherzustellen. Jede Quelle erfordert maßgeschneiderte Strategien zur Gewährleistung einer erfolgreichen Integration.</p>
<h2 id="mcetoc_1i7gf0vjb4q2">Projekterfahrung</h2>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4q3">Teilprojektleitung</h3>
<p>Ich übernehme die Teilprojektleitung für SAP-Entwicklungsprojekte, indem ich die technischen Aspekte des Projekts plane, koordiniere und überwache. Dazu gehören das Management von Entwicklungsressourcen, die Sicherstellung der Einhaltung von Zeitplänen und Budgets sowie die Kommunikation mit anderen Projektbeteiligten, um eine erfolgreiche Umsetzung der Entwicklungsanforderungen sicherzustellen.</p>
<h3 id="mcetoc_1i7gf0vjb4q4">Konzeption</h3>
<p>Ich entwickle technische Konzepte für Ihre SAP-Projekte, die eine detaillierte Beschreibung der Lösung, Architektur und Implementierung beinhalten. Dabei analysiere ich zusammen mit den Key-Usern Ihre Anforderungen, entwerfe maßgeschneiderte technische Lösungen und stelle sicher, dass alle Aspekte der Systemintegration und -anpassung berücksichtigt werden, um Ihre Ziele effektiv zu erreichen.</p>
<h2 id="mcetoc_1i7gf0vjb4q5">Schulung und Coaching</h2>
<p>Ich biete gezielte Schulungen und Coaching für Ihre Mitarbeiter an, um deren Kenntnisse in der ABAP-Entwicklung und SAP-Best Practices zu vertiefen. Meine Schulungen umfassen praxisnahe Anleitungen und individuelle Unterstützung, um Ihre Teams auf die spezifischen Anforderungen und Herausforderungen Ihrer SAP-Systeme vorzubereiten und deren Fähigkeiten nachhaltig zu verbessern.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
